亨利: 權力愈大責任愈大、35+口號愈靚標準愈嚴

medium link:

蜘蛛俠有句名言話：「能力愈大責任愈大」，其實放諸政壇如是：呢個亦係點解我會用最苛刻嘅態度看待一班議員同「黃標KOL」，無他，你地既然擁有極大嘅公權力同影響力，當然需要接受監察；掉番轉我呢啲「無撚人睇嘅Nobody」，自然就唔需要承擔番同等責任，正如我無責任幫飯民諗方法解決佢地目前困局。

同樣，當日沈國師提出35+，好多飯民黃屍以為執倒寶，覺得有呢個「大義」做口號，焦土派就再無辦法反對飯民立法會嘅競選工程同埋篩選式初選，但佢地唔明白，呢樣嘢其實係作繭自綁，最終只會變成整場選舉嘅負資產。

好簡單，以前我要抽稱飯民，個標準要Set到好高，基本上唔係飯民倒戈支持政府、又或者去到因為某啲飯民失蹤令議案表決反勝為敗我先會拎出黎講──因為作為一個少數派，你絕大多數時候嘅表決都係無能為力，影響唔倒大局；加上成個飯民唔係統一陣線，佢地本身都無辦法約束彼此，咁個別飯民政棍賣港，我都好難怪罪哂響所有人身上。

但當飯民大台將個目標提升到35+，成件事就唔同同哂：基於35+就係要所有泛民主派嚴守紀律、統一意志先能夠發揮議會過半嘅效果，換言之，飯民陣營入面只要有一個起甩，35+就立刻變成垃圾（除非你改個名叫做39+、45+之類）；仲有，當你吹到9月之後議會過半乜乜七七咁巴閉，但你而家成班飯民政棍而家響議會卻仍然係懶懶散散，鍾意唔投票就唔投票、缺席就缺席，咁你點叫我相信你地9月立法會選舉過半之後，會真係信守承諾發揮35+嘅作用呢？

於是搜集飯民罪證個門檻突然低咗勁多，尹兆堅缺席防疫撥款議案、梁繼昌涂謹申梁耀忠缺席沙中線100億超支表決……每一次只要飯民唔齊人唔一致投票（其實呢樣嘢真係同準時番工一樣係極之簡單，但唔明點解去到今日都做唔撚倒），全部都可以拎哂黎作為否定35+存在意義嘅論據；

仲唔單止咁呀。如果飯民只係話寸土必爭，唔吹到35+議會過半咁大；咁你班政棍嘅政綱無論點樣模糊，目標唔清晰反而比較容易過骨。但而家唔撚係喎，話為咗要響議會攬炒所以要有35+，又一定要所有候選人參加初選否則就係鬼，咁我當然要執到正一正，睇清楚你班友究竟有無抗爭意志啦！

結果就係比人捉倒民主黨同班功能組別政棍拒絕攬炒、教協竟然可以惡到拒絕初選，結果連一直有班飯登仔帶風向嘅連登討論區，而家都愈來愈多人覺醒到，只要有一條飯民政棍甩底拒絕攬炒，就算其他34個泛民議員簽哂聲明都係無撚用。去到最尾35+，原來只係呃班選民上船繼續幫呢班毫無作為嘅政棍含撚──如果用咁嘅角度去睇，沈國師呢個荒唐計劃都未嘗唔係一件功德。

雖然好似有D道理但熱狗不了
熱狗 too long didnt read

到而家仲以為議會戰線真係要拎黎投票?傻撚左?

熱狗都係香港人